\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{13 июля, день / 14 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{ Конаныхин, Барыгин/Люлина, Беляков} \\ \textsf{Кинематика}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{
	Тело массы $m$, подвешенное на пружине, совершает колебания так, что наибольшее значение скорости равно $v_0$, а наибольшее
    отклонение от положения равновесия равно $x_0$. Определите жесткость пружины.
}

\taskpic{
	Две машины едут по прямому участку дороги навстречу друг другу. Графики зависимостей скоростей машин от пройденного расстояния
    приведены на рисунке. Вначале расстояние между машинами было равно $20$ км. Чему равна средняя скорость сближения машин до их
    встречи? С какой максимальной скоростью сближались машины? Сколько времени длилось сближение с максимальной скоростью?
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.7},
        	/pgfplots/axis labels at tip/.style = {xlabel style = {at = {(current axis.right of origin)}, xshift = 8ex,
            yshift = 2 ex, anchor = east, fill = white}, ylabel style = {at = {(current axis.above origin)}, yshift = 5ex,
	        xshift = 6ex, fill = white, anchor = center}}]
    	\begin{axis}[
				width = 5.5cm,
				height = 4.5cm,
				xmin = 0, xmax = 12, ymin = 0, ymax = 25,
				axis x line = bottom,
				axis y line = middle,
				axis labels at tip,
				xlabel = {\small $s$, км},
				ylabel = {\small $v_1$, м/с},
				xtick = {0, 2, 4, 6, 8, 10},
				ytick = {0, 5, 10, 15, 20},
				grid = both,
                smooth]
            \addplot[very thick, red, mark = none] coordinates {(0, 15) (6, 15)};
            \addplot[very thick, red, mark = none] coordinates {(6, 20) (8, 20)};
            \addplot[very thick, red, mark = none] coordinates {(8, 5) (10, 5)};
	    \end{axis}
	\end{tikzpicture}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.7},
        	/pgfplots/axis labels at tip/.style = {xlabel style = {at = {(current axis.right of origin)}, xshift = 8ex,
		    yshift = 2 ex, anchor = east, fill = white}, ylabel style = {at = {(current axis.above origin)}, yshift = 5ex, 
            xshift = 6ex, fill = white, anchor = center}}]
    	\begin{axis}[
				width = 5.5cm,
				height = 4.5cm,
				xmin = 0, xmax = 12, ymin = 0, ymax = 25,
				axis x line = bottom,
				axis y line = middle,
				axis labels at tip,
				xlabel = {\small $s$, км},
				ylabel = {\small $v_2$, м/с},
				xtick = {0, 2, 4, 6, 8, 10},
				ytick = {0, 5, 10, 15, 20},
				grid = both,
                smooth]
			\addplot[very thick, red, mark = none] coordinates {(0, 5) (2, 5)};
            \addplot[very thick, red, mark = none] coordinates {(2, 20) (8, 20)};
            \addplot[very thick, red, mark = none] coordinates {(8, 10) (10, 10)};
	    \end{axis}
	\end{tikzpicture}
}
  

\taskpic{
	Колесо диаметра $D$ катится без проскальзывания по горизонтальной поверхности. В некоторый момент скорость верхней точки $B$
    колеса равна $v_0$. Чему в этот момент равно ускорение нижней точки $A$, которой колесо касается горизонтальной поверхности?
}{
    \begin{tikzpicture}[very thick]
    	\def\r{1.2}    
	    \draw[interface] (3, 0) -- (0, 0);
		\draw (1.5, \r) circle (\r);
	    \node[dotnode, info = {$A$}] at (1.5, 0) () {};
    	\node[dotnode, info = {$B$}] at (1.5, 2 * \r) () {};
	    \draw[->] (1.5, 2 * \r) -- (3, 2 * \r) node[above] {$v_0$};
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Мальчик смог переплыть реку шириной $L = 100$ м за минимальное время. Скорость мальчика относительно воды постоянна и равна
    $v = 1$ м/с. Зависимость скорости течения от расстояния от берега приведена на графике. При удачном выборе масштаба график
    представляет собой полуокружность. На какое расстояние вниз по реке снесло мальчика течением? Считайте, что в любом месте реки
    скорость течения направлена вдоль берегов.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[%scale = 0.8, every node/.style = {scale = 0.7},
        	/pgfplots/axis labels at tip/.style = {xlabel style = {at = {(current axis.right of origin)}, xshift = 4ex,
		    yshift = 2 ex, anchor = east, fill = white}, ylabel style = {at = {(current axis.above origin)}, yshift = 0ex, 
            xshift = 5ex, fill = white, anchor = center}}]
    	\begin{axis}[
				width = 12cm,
				height = 6cm,
				xmin = 0, xmax = 110, ymin = 0, ymax = 50,
				axis x line = bottom,
				axis y line = middle,
				axis labels at tip,
				xlabel = {$x$, м},
				ylabel = {$v$, см/с},
				xtick = {0, 10, 20, 30, 40, 50, 60, 70, 80, 90, 100},
				ytick = {0, 10, 20, 30, 40},
				grid = both,
                smooth]
            \draw[very thick, red] (axis cs:50, 0) ellipse (50 and 30);
	    \end{axis}
	\end{tikzpicture}    
\end{center}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: